+++
title = "Rule 12.11.1"
date = 2020-11-15T18:18:18+02:00
weight = 10
+++

## Summary

No-check rule

## Business description

### Criterion

[12.11](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#crit-12-11)

### Test

[12.11.1](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#test-12-11-1)

### Description

> Dans chaque page web, les contenus additionnels apparaissant au survol, à la prise de focus ou à l’activation d’un [composant d’interface](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#composant-d-interface) sont-ils si nécessaire atteignables au clavier ?

#### Technical notes (criterion 12.11)

> Ce critère adresse les situations où un contenu additionnel contient des [composants d’interface](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#composant-d-interface) avec lesquels il doit être possible d’interagir au clavier. Par exemple, une infobulle personnalisée qui propose un lien dans son contenu.

### Level

**A**


## Technical description

### Scope

**Page**

### Decision level

@@@TODO


## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Tested

In all cases


## Files

- [TestCases files for rule 12.11.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/resources/testcases/rgaa40/Rgaa40Rule121101/)
- [Unit test file for rule 12.11.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule121101Test.java)
- [Class file for rule 12.11.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule121101.java)


